\section{Apache Hive}

Nachdem die Tables mittels Sqoop von MySQL nach Hive übernommen wurden, scheinen diese im Default-Schema auf.
Nach der entsprechenden CREATE-Anweisung zur Erstellung der neuen DB werden die importieren Tables mittels RENAME-Statements verschoben. Der Tabellenname bleibt in dem Statement ident, der DB-Name ändert sich jedoch.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/hive-rename-tables}
    \caption{Tables umbenennen in Apache Hive}
\end{figure}
